學英文問題

中學太hea 依家開始想存返多啲vocab 學多啲terms 睇下外國啲documentary,戲 附英文字幕嘅或者中英對照 有無用？會見唔識就停低翻譯背咗佢

認真討論

有, 要持之以恆, 唔好期望短時間就有效果
最好查埋字典, 了解埋用某個vocab嘅context, 唔好只背意思

明白，以前就係唔明白持之以恆個道理，自從大咗學其他興趣先明個道理。
btw thank you

過來人表示，有用不過成效唔大。
係考角度睇，你想英文考得好既，你温你學校做過既每篇閱讀理入面既字仲好，個堆字一定係最常用最常見，我以前只係温曬text book啲字，都夠我英文作文攞4

睇劇只係令過程冇咁悶，但成效唔大，首先個啲字你考試未必常用常見，第二，劇好多口語你未必用得到係作文。但係睇劇對speaking and listening好有幫助

考試角度*

無錯，想練聽同講，DSE已成過去式喇

自膠 以為你係中學生

哈哈可能我開頭純粹講中學太hea唔夠清晰